{
    "question": "konferensi asia-afrika diawali oleh pertemuan di kota colombo,sri langka.pertemuan ini disebut?\u00a0 tolong dijawab dengan benar yah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "25 April\u20132 Mei 1954 - Berlangsung Persidangan Kolombo di Sri Lanka.\n Hadir dalam pertemuan tersebut para pemimpin dari India, Pakistan, \nBurma (sekarang Myanmar), dan Indonesia. Dalam konferensi ini Indonesia \nmemberikan usulan perlunya adanya Konferensi Asia-Afrika.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Pertemuan\n pendahuluan di Colombo (Srilanka) dilaksanakan pada tanggal 28 April 1954 hingga 2 \nMei 1954. Pertemuan inilah yang dikenal sebagai <strong>Konferensi Colombo</strong>. \nHasil dari Konferensi Colombo ini adalah kesepakatan untuk \nmenyelenggarakan konferensi lanjutan antara negara-negara Asia-Afrika</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-sumber-data-primer-339",
            "question": "Apa yang dimaksud sumber data primer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber data primer adalah sumber yang diperoleh secara langsung dari sumbernya atau sumber asli (tanpa perantara)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "data primer = data yang hanya dapat kita peroleh dari sumber asli atau pertama <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-pelopor-budi-utomo-777",
            "question": "Siapa pelopor budi utomo?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dr sutomo bersama dr wahidin sudirohusodo",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dr.soetomo\u00a0bersama rekan2 di dalamnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pranata-agama-memiliki-peran-mencegah-perilaku-penyimpangan-sosia-904",
            "question": "pranata agama memiliki peran mencegah perilaku penyimpangan sosial, mengapa demikian?jelaskan dengan disertai contoh \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>karena agama adalah dasar dari perilaku kita, juga agama sebagi pembimbing trebaik menuju kebenaran. contoh pranata agama : mengerjakan shalat :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena agar umat agama mempunyai sikap yang baik, dan menjadi umat yang baik di mata tuhan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pranata-sosial-berfungsi-memberikan-pedoman-kepada-anggota-masyar-557",
            "question": "Pranata sosial berfungsi memberikan pedoman kepada anggota masyarakat    bagaimana mereka harus bertingkah laku atau bersikap di dalam menghadapi\r\n masalah-masalah di dalam masyarakat terutama yang menyangkut \r\n kebutuhan-kebutuhan pokoknya. Tulislah 3 contoh tentang hal tersebut! \r\nYang bisa jawab tolong dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanian, perikanan, koperasi, dan macam-macam\u00a0<span>perdagangan..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-macam-masalah-di-kota-377",
            "question": "SEBUTKAN 5 MACAM MASALAH DI KOTA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Masalah sosial : Terjadinya tindakan \u00a0kriminal seperti pencopetan<br>2. Masalah ekonomi : Banyaknya orang jalanan<br>3. Masalah kerukunan : Terjadinya gesekan atau pertengkaran antar warga<br>4. Masalah kedisiplinan : Kurangnya rasa kedisiplinan dalam berlalu lintas<br>5. Masalah pergaulan : Banyaknya remaja yang membolos sekolah, tawuran antar pelajar.<br><br><br>Maaf salah :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. banyaknya pengangguran<br>2. penumpukan sampah di sekitar kali<br>3. kriminalitas yang tinggi <br>4.kemacetan di jalan raya <br>5. permasalahan ekonomi yang tinggi, seperti banyak pengemis dan gelandangan di kolong jembatan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-faktor-yang-menyebabkan-agama-islam-mudah-diterim-248",
            "question": "Sebutkan faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia adalah:</p><ol><li>Penyebaran agama dengan konsep akulturasi, damai dan tanpa kekerasan</li><li>Politik kedekatan dengan kekuasaan</li><li>Islam tidak kenal strata, kasta atau pelapisan sosial</li><li>Ritualnya sangat sederhana dan mudah</li><li>Masuk Islam cukup 2 kalimat syahadat</li><li>Agama yang bertumpu pada kedamaian</li><li>Aturan dalam Islam tidak memaksa dan fleksibel</li></ol><p><strong>Pembahasan (Ukuran sub judul)</strong></p><p><strong></strong></p><p>Faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia adalah:</p><ol><li><strong>Penyebaran agama dengan konsep akulturasi, damai dan tanpa kekerasan</strong>, Proses penyebaran agama Islam yang dilakukan para leluhur, Wali Songo dan ulama terdahulu menggunakan cara-cara yang damai, tanpa kekerasan sehingga mudah diterima oleh masyarakat. Tradisi, adat dan budaya tidak ditentang, tapi dimasuki unsur dan nilai-nilai Islami yang substantif. Sebagian ritus atau ritualnya dipertahankan, tetapi substansi, esensi dan nilainya adalah Islam.</li><li><strong>Politik kedekatan dengan kekuasaan</strong>, Runtuhnya kerajaan Majapahit kemudian lahir pemerintahan baru bernama Kesultanan Demak Bintoro tidak lepas dari buah politik untuk memperluas ajaran agama yang dibawa Nabi Muhammad SAW. <strong> </strong></li><li><strong>Islam tidak kenal strata, kasta atau pelapisan sosial</strong>, Dalam ajaran agama Islam, yang membedakan seseorang mulia atau tidak adalah ketakwaanya, bukan kekayaan, jabatan, darah biru, atau faktor lainnya. Selama seseorang itu bertakwa, maka dia sangat mulai di mata Tuhan. Semua orang sejajar yang dalam ritusnya diajarkan pada sholat berjamaah. Umat Muslim boleh menjadi imam asal agamanya baik, boleh duduk berdampingan dengan siapa saja, di shaf bagian mana saja. Tidak ada pembedaan pejabat atau ningrat harus berada di depan. Makanya saat Nusantara mengenal kasta pada masa Hindu-Budha, maka Islam disambut oleh masyarakat luas. Nilai-nilai sosial juga sangat diajarkan dalam Islam, sehingga Islam bukan hanya menekankan hablum minallah (hubungan manusia dengan Allah), tetapi juga hablum minannas (hubungan manusia dengan manusia).</li><li><strong>Ritualnya sangat sederhana dan mudah</strong>, Setiap agama memiliki ritual atau beribadah tersendiri. Ibadah Islam sangat simpel, seperti sholat untuk beribadah kepada Tuhan melalui Tuhan, zakat untuk beribadah kepada Tuhan melalui manusia, puasa yang diwajibkan pada bulan Ramadhan saja, haji kalau mampu.</li><li><strong>Masuk Islam cukup 2 kalimat syahadat</strong>, tidak ada syarat yang macam-macam untuk masuk Islam. Cukup bersyahadat dua kali dengan sepenuh keimanan, bersaksi bahwa Allah adalah Tuhan kita dan Muhammad SAW adalah rasul-Nya, maka sudah masuk Islam.</li><li><strong>Agama yang bertumpu pada kedamaian</strong>, kata \u201cIslam\u201d artinya adalah damai, sejahtera. Maka umat Islam sesungguhnya umat yang terus menyerukan perdamaian. Hal ini tidak lepas dari ajaran Nabi Muhammad Rasulullah SAW.</li><li><strong>Aturan dalam Islam tidak memaksa dan fleksibel</strong>, Umat Islam memang diwajibkan, tetapi juga dimudahkan dalam kondisi dan konteks tertentu. Misalnya, ibadah haji sesungguhnya wajib karena menjadi syarat. Namun, umat Muslim diperbolehkan tidak melaksanakan haji jika tidak mampu, baik dalam hal keuangan-finansial maupun kesehatan. Islam juga tidak pernah memaksa seseorang memeluk agama Islam. Hal ini karena pada saat Nabi Muhammad menyebarkan ajaran islam dia tidak memaksa orang untuk memeluk agamanya melainkan melalui teladan dan musyawarah.<strong> </strong></li></ol><p><strong> </strong></p><p><strong>Pelajari lebih lanjut </strong></p><p>1. Materi tentang Teori Masuknya Islam ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/5813954</p><p>2. Materi tentang Wali Songo https://brainly.co.id/tugas/1775756</p><p>3. Materi tentang kerajaan Islam di Indonesia https://brainly.co.id/tugas/75226</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><p><strong>Detil jawaban </strong></p><p><strong>Kelas: </strong>9</p><p><strong>Mapel: </strong>Agama</p><p><strong>Bab: </strong>7- Sejarah Perkembangan Islam di Nusantara</p><p><strong>Kode: </strong>9.14.7</p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hubungan-sosial-antarindividu-dan-antarkelompok-bersifat-805",
            "question": "Mengapa hubungan sosial antarindividu dan antarkelompok bersifat dinamis??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : IPS - Interaksi Sosial<br>Kelas : 1 SMP/VII SMP<br>Pembahasan :<br>Hubungan antar individu dan antar kelompok bersifat dinamis karena masing-masing individu/kelompok memiliki kepentingan yang berbeda-beda. Selain itu individu/kelompok berasal dari suku, bangsa, bahasa, budaya, adat, ras, dsb yang berbeda-beda pula.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-saya-ya-jawab-soal-ini-39-masyarakat-indonesia-yang-mu-212",
            "question": "tolong saya ya jawab soal ini \u00a0 39. Masyarakat indonesia yang multikultural, memiliki struktur sosial yang beragam, memiliki perbedaan-perbedaan dalam hal selera, nilai dan norma sangat berpotensi menimbulkan... a. konflik b. perubahan sosial c. perubahan kebudayaan d. mengembangkan kesadaran sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban silla adalah A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "transportasi-dan-perdagangan-dataran-rendah-576",
            "question": "Transportasi dan perdagangan dataran rendah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "transportasi di dataran rendah justru tidak sulit, karena tidak dipengaruhi oleh ketinggian. jadi proses perdagangannya lebih lancar dan cepat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-dilakukan-untuk-memajukan-peternakan-di-609",
            "question": "Sebutkan usaha-usaha yang dilakukan untuk memajukan peternakan di Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : VIII</strong><br><strong>Pelajaran : IPS</strong><br><strong>Kategori : Sumber Daya</strong><br><strong>Kata Kunci : Peternakan</strong><br><br><br><br><p>Berikut ini adalah usaha-usaha yang dapat ditempuh guna\nmemajukan peternakan di Indonesia utamanya bagi pemerintah, dalam hal ini Kementerian\nKelautan dan Perikanan :</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>a. Penyediaan bibit hewan ternak jenis unggul</p>\n\n<p>b. Mengadakan penyuluhan maupun sosialisasi\u00a0 mengenai cara-cara atau langkah-langkah\nmelakukan usaha peternakan yang baik dan benar sehingga hasil peternakan dapat\nlebih produktif</p>\n\n<p>c. Pengembangan ternak yang ada serta pemberantasan penyakit\nyang menyerang hewan ternak sedini mungkin</p>\n\n<p>d. Peningkatan distribusi makanan bergizi maupun obat-obatan\nbagi hewan ternak</p>\n\n<p>e. Pendirian lembaga riset ataupun penelitian mengenai\nhal-hal yang terkait dengan peternakan</p>\n\n<p>f. Melakukan inovasi dalam dunia peternakan, misalnya\npercobaan dengan melakukan perkawinan silang atau inseminasi buatan pada hewan\nternak.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}